export const questionsTSOO = [
    {
        id: 1,
        question: 'Основою концепції технічного захисту об\'єкта охорони є:',
        options: [
            'розроблення плану захисту об\'єкта;',
            'консультації працівників про проблеми захисту об\'єкта;',
            'оптимальне розташування зон безпеки і розміщення в них ефективних технічних засобів захисту (виявлення та протидії);',
            'пункти а), б);',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['оптимальне розташування зон безпеки і розміщення в них ефективних технічних засобів захисту (виявлення та протидії);']
    },
    {
        id: 2,
        question: 'Основними тенденціями розвитку сучасних систем безпеки є:',
        options: [
            'процеси інтеграції і інформатизації на основі автоматизації;',
            'процеси автоматизації, експлуатації і керування на основі штучного інтелекту;',
            'процеси автоматизації, інтеграції і інформатизації на основі штучного інтелекту;',
            'процеси автоматизації і інтеграції;',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['процеси автоматизації, інтеграції і інформатизації на основі штучного інтелекту;']
    },
    {
        id: 3,
        question: 'Найбільш повно тенденції розвитку сучасних систем безпеки проявляються у:',
        options: [
            'розвитку заходів забезпечення конфіденційності інформації;',
            'розвитку сучасних датчиків тривожної сигналізації для систем безпеки;',
            'розвитку сучасних датчиків пожежної сигналізації;',
            'пункти а), б), в);',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['розвитку сучасних датчиків тривожної сигналізації для систем безпеки;']
    },
    {
        id: 4,
        question: 'Першим етапом методики вибору раціональних варіантів захисту об\'єкта з використанням технічних засобів охорон є:',
        options: [
            'обстеження об\'єкта;',
            'консультації працівників про проблеми захисту об\'єкта;',
            'розроблення плану захисту об\'єкта;',
            'пункти а), б), в);',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['обстеження об\'єкта;']
    },
    {
        id: 5,
        question: 'На другому етапі методики вибору раціональних варіантів захисту об\'єкта з використанням технічних засобів охорони здійснюється:',
        options: [
            'вибір тактики охорони об\'єкта та її структури;',
            'збір інформації;',
            'вибір засобів охорони;',
            'пункти а), б), в);',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['вибір тактики охорони об\'єкта та її структури;']
    },
    {
        id: 6,
        question: 'На якому етапі вибору раціональних варіантів захисту об’єкта здійснюється розподіл рубежів захисту на окремі самостійні ділянки, що блокуються?',
        options: [
            'першому;',
            'другому;',
            'третьому;',
            'четвертому;',
            'п’ятому.'
        ],
        correctAnswers: ['другому;']
    },
    {
        id: 7,
        question: 'На якому етапі вибору раціональних варіантів захисту об’єкта здійснюється визначення характеристик уразливості заблокованих ділянок?',
        options: [
            'першому;',
            'другому;',
            'третьому;',
            'четвертому;',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['другому;']
    },
    {
        id: 8,
        question: 'На якому етапі вибору раціональних варіантів захисту об’єкта здійснюється вибір технічних засобів виявлення?',
        options: [
            'першому;',
            'другому;',
            'третьому;',
            'четвертому;',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['другому;']
    },
    {
        id: 9,
        question: 'На якому етапі вибору раціональних варіантів захисту об’єкта з’ясовується характер і структура розміщення матеріальних, інформаційних та інших цінностей?',
        options: [
            'першому;',
            'другому;',
            'третьому;',
            'четвертому;',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['першому;']
    },
    {
        id: 10,
        question: 'Обстеження об\'єкта відноситься до:',
        options: [
            'розробки системи захисту периметру;',
            'першого етапу методики вибору раціональних варіантів захисту об\'єкта з використанням технічних засобів охорони;',
            'першим етапом розроблення плану захисту об\'єкта;',
            'пункти а), б), в);',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['першого етапу методики вибору раціональних варіантів захисту об\'єкта з використанням технічних засобів охорони;']
    },
    {
        id: 11,
        question: 'Які завдання виконує перший рубіж захисту об’єкта?',
        options: [
            'захист периметру об’єкта;',
            'захист периметру приміщення;',
            'захист об’єму приміщення;',
            'варіанти б), в);',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['захист периметру об’єкта;']
    },
    {
        id: 12,
        question: 'При організації системи технічного захисту охорони об\'єкта використовується класичний принцип:',
        options: [
            'інтегрованих рубежів;',
            'суміщених рубежів;',
            'послідовних рубежів;',
            'автоматизованих рубежів;',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['послідовних рубежів;']
    },
    {
        id: 13,
        question: 'Блокування периметру об\'єкта – це є:',
        options: [
            'перший рубіж захисту;',
            'другий рубіж захисту;',
            'третій рубіж захисту;',
            'пункти а), б);',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['перший рубіж захисту;']
    },
    {
        id: 14,
        question: 'Які завдання виконує другий рубіж захисту об’єкта?',
        options: [
            'захист периметру об’єкта;',
            'захист периметру приміщення;',
            'захист об’єму приміщення;',
            'варіанти б), в);',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['захист периметру приміщення;']
    },
    {
        id: 15,
        question: 'Які завдання виконує третій рубіж захисту об’єкта?',
        options: [
            'захист периметру об’єкта;',
            'захист периметру приміщення;',
            'захист об’єму приміщення;',
            'варіанти б), в);',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['захист об’єму приміщення;']
    },
    {
        id: 16,
        question: 'Який захист забезпечує третій рубіж охорони об’єкту?',
        options: [
            'підходів до периметру;',
            'внутрішніх площ приміщень;',
            'місць зберігання цінностей;',
            'робочих місць;',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['місць зберігання цінностей;']
    },
    {
        id: 17,
        question: 'Для другого рубежу охорони об’єкта вибір сповіщувачів визначається:',
        options: [
            'характером території;',
            'характером будівлі;',
            'характером і місцем розміщення матеріальних та інших цінностей в приміщеннях об\'єкта;',
            'варіанти а), б);',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['характером і місцем розміщення матеріальних та інших цінностей в приміщеннях об\'єкта;']
    },
    {
        id: 18,
        question: 'Тактики охорони об\'єкта можуть бути:',
        options: [
            'автономна або комбінована;',
            'автономна, централізована, комбінована, суміщена;',
            'автономна або централізована;',
            'автономна, централізована або комбінована;',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['автономна, централізована або комбінована;']
    },
    {
        id: 19,
        question: 'Вибір тактики охорони об\'єкту здійснює:',
        options: [
            'служба безпеки;',
            'замовник;',
            'система управління;',
            'координатор;',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['замовник;']
    },
    {
        id: 20,
        question: 'Тактика централізованої охорони здійснюється:',
        options: [
            'позавідомчою охороною;',
            'позавідомчою охороною або приватними охоронними структурами;',
            'приватними охоронними структурами;',
            'службою безпеки об’єкту;',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['позавідомчою охороною або приватними охоронними структурами;']
    },
    {
        id: 21,
        question: 'Тактика автономної охорони здійснюється:',
        options: [
            'позавідомчою охороною;',
            'позавідомчою охороною або приватними охоронними структурами;',
            'приватними охоронними структурами;',
            'службою безпеки об’єкту;',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['службою безпеки об’єкту;']
    },
    {
        id: 22,
        question: 'При блокуванні зовнішніх територій периметра огородження ділять на ділянки довжиною:',
        options: [
            'більше 100 м;',
            'не більше 200 м;',
            'більше 200 м;',
            'не більше 50 м;',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['не більше 200 м;']
    },
    {
        id: 23,
        question: 'Які датчики застосовують для захисту другого рубежа охорони?',
        options: [
            'фотоелектронні;',
            'інфрачервоні пасивні оптикоелектронні, радіохвильові, комбіновані;',
            'інфрачервоні активні оптикоелектронні, радіохвильові або комбіновані;',
            'ультрахвильові;',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['інфрачервоні пасивні оптикоелектронні, радіохвильові, комбіновані;']
    },
    {
        id: 24,
        question: 'Які датчики можна встановлювати при наступних видах перешкод? Зовнішні акустичні перешкоди і шуми (рівень шуму до 60 дБ):',
        options: [
            'удароконтактні;',
            'ультразвукові;',
            'п’єзоелектричні;',
            'варіанти а), б), в);',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['варіанти а), б), в);']
    },
    {
        id: 25,
        question: 'Акустичні завади можуть служити причиною помилкових спрацьовувань яких датчиків?',
        options: [
            'ультразвукових, звукових;',
            'удароконтактних, п’єзоелектричних;',
            'варіанти а), б);',
            'мікрохвильових;',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['варіанти а), б);']
    },
    {
        id: 26,
        question: 'Які датчики можна встановлювати при наступних видах перешкод? Внутрішні акустистичні перешкоди і шуми: холодильні установки, вентилятори, телефонні і електричні дзвінки, дроселі люмінесцентних ламп, гидравлічні шуми в трубах:',
        options: [
            'удароконтактні;',
            'ультразвукові;',
            'п’єзоелектричні;',
            'варіанти а), б), в);',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['варіанти а), б), в);']
    },
    {
        id: 27,
        question: 'Які датчики можна встановлювати при наступних видах перешкод? Постійна вібрація будівельних конструкцій великої амплітуди:',
        options: [
            'удароконтактні;',
            'ємнісні;',
            'пасивні оптико-електронні;',
            'варіанти а), б), в);',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['варіанти а), б), в);']
    },
    {
        id: 28,
        question: 'Які датчики можна встановлювати при наступних видах перешкод? Рух повітря, протяги, теплові потоки від батарей опалення:',
        options: [
            'удароконтактні;',
            'ємнісні;',
            'пасивні оптико-електронні;',
            'варіанти а), б), в);',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['удароконтактні;']
    },
    {
        id: 29,
        question: 'На роботу яких сповіщувачів впливають електромагнітні перешкоди?',
        options: [
            'звукових;',
            'ультразвукових;',
            'радіохвильових;',
            'мікрохвильових;',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['радіохвильових;']
    },
    {
        id: 30,
        question: "Які датчики можна встановлювати при наступних видах перешкод? Рухомі предмети і люди за некапітального стінами, дерев'яними дверима:",
        options: [
            'удароконтактні;',
            'п’єзоелектричні;',
            'пасивні оптико-електронні;',
            'варіанти а), б), в);',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['варіанти а), б), в);']
    },
    {
        id: 31,
        question: 'Принцип дії яких периметральних датчиків оснований на п’єзоелектричному ефекті?',
        options: [
            'натяжної дії;',
            'інфраакустичні;',
            'електричного поля;',
            'сейсмічні;',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['сейсмічні;']
    },
    {
        id: 32,
        question: 'На роботу яких сповіщувачів впливають технічна укріпленість об\'єктів?',
        options: [
            'звукових;',
            'магнітоконтактних;',
            'радіохвильових;',
            'мікрохвильових;',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['магнітоконтактних;']
    },
    {
        id: 33,
        question: 'Які датчики особливо чутливі до вібраційних перешкод?',
        options: [
            'удароконтактні;',
            'п\'єзоелектричні;',
            'варіанти а), б);',
            'ємнісні;',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['варіанти а), б);']
    },
    {
        id: 34,
        question: 'Які датчики можна віднести до інтелектуальних?',
        options: [
            'пасивні;',
            'активні;',
            'складні;',
            'комбіновані;',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['комбіновані;']
    },
    {
        id: 35,
        question: 'На працездатність периметральних інфрачервоних датчиків впливає:',
        options: [
            'туман;',
            'снігопад;',
            'вібрація;',
            'варіанти а), б);',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['варіанти а), б);']
    },
    {
        id: 36,
        question: 'Зона виявлення якого сповіщувача може виходити, в деяких випадках, за межі приміщення, що охороняється, що може викликати помилкові спрацьовування?',
        options: [
            'мікрохвильового;',
            'інфрачервоного;',
            'ультразвукового;',
            'радіохвильового;',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['радіохвильового;']
    },
    {
        id: 37,
        question: 'Тривала дія випромінювання якого датчика є шкідливим для здоров\'я?',
        options: [
            'інфрачервоног;',
            'ультразвукового;',
            'електромагнітного;',
            'мікрохвильового;',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['мікрохвильового;']
    },
    {
        id: 38,
        question: 'Які датчики мають геркон?',
        options: [
            'електромеханічні вимикачі;',
            'магнітні вимикачі;',
            'електричні вимикачі;',
            'сейсмічні вимикачі;',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['магнітні вимикачі;']
    },
    {
        id: 39,
        question: 'Удароконтактні сповіщувачі призначені:',
        options: [
            'для блокування будівельних конструкцій на відкривання;',
            'призначені для блокування різних засклених конструкцій (вікна, вітрини, вітражі тощо) на розбиття;',
            'для захисту будівельних конструкцій від несанкціонованого проникнення шляхом руйнування;',
            'варіанти а), б);',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['призначені для блокування різних засклених конструкцій (вікна, вітрини, вітражі тощо) на розбиття;']
    },
    {
        id: 40,
        question: 'Як називаються сповіщувачі, принцип дії яких заснований на реєстрації збуджень електромагнітних хвиль НВЧ діапазону, що випромінює передавач при русі людини в зоні виявлення?',
        options: [
            'ультрахвильові;',
            'радіохвильові;',
            'макрохвильові;',
            'електромагнітні;',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['радіохвильові;']
    },
    {
        id: 41,
        question: 'Виникнення електрозарядів на гранях кристалів при підвищенні температури. Який це ефект?',
        options: [
            'піроелектричний;',
            'Томсона;',
            'Пельт’є;',
            'Фарадея;',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['піроелектричний;']
    },
    {
        id: 42,
        question: 'Принцип дії мікрохвильових датчиків оснований на:',
        options: [
            'випромінюванні хвиль НЧ діапазону;',
            'відбиванні хвиль ІЧ діапазону;',
            'інтерференції радіохвиль сантиметрового діапазону;',
            'розсіювані випромінювання;',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['інтерференції радіохвиль сантиметрового діапазону;']
    },
    {
        id: 43,
        question: 'Який вид сповіщувача рух дрібних тварин і комах може сприймати як рух порушника?',
        options: [
            'активні оптико-електронні;',
            'ультразвукові;',
            'радіохвильові;',
            'варіанти в), г);',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['варіанти в), г);']
    },
    {
        id: 44,
        question: 'Що є чутливим елементом в ємнісних датчиках?',
        options: [
            'антена;',
            'фотодіод;',
            'фотоелемент;',
            'піроелектричний перетворювач;',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['антена;']
    },
    {
        id: 45,
        question: 'На роботу яких сповіщувачів впливають зміна температури та вологості оточуючого середовища?',
        options: [
            'звукових;',
            'ультразвукових;',
            'радіохвильових;',
            'мікрохвильових;',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['ультразвукових;']
    },
    {
        id: 46,
        question: 'Яка рекомендована відстань між випромінювачем і приймачем для периметральних інфрачервоних датчиків?',
        options: [
            'не більша 50 м;',
            'не більша 100 м;',
            'не більша 200 м;',
            'не більша 300 м;',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['не більша 100 м;']
    },
    {
        id: 47,
        question: 'На роботу яких сповіщувачів впливають високочастотні складові акустичних шумів?',
        options: [
            'звукових;',
            'ультразвукових;',
            'радіохвильових;',
            'мікрохвильових;',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['ультразвукових;']
    },
    {
        id: 48,
        question: 'Робота якого виду датчиків заснована на перериванні порушником променя світла будь-якого діапазону, сформованого відповідним фільтром?',
        options: [
            'інфрачервоний пасивний;',
            'фотовимикач;',
            'інфрачервоний активний;',
            'позиційний;',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['фотовимикач;']
    },
    {
        id: 49,
        question: "П'єзоелектричні сповіщувачі призначені:",
        options: [
            'для блокування будівельних конструкцій на відкривання;',
            'призначені для блокування різних засклених конструкцій (вікна, вітрини, вітражі тощо) на розбиття',
            'для захисту будівельних конструкцій від несанкціонованого проникнення шляхом руйнування;',
            'для блокування будівельних конструкцій і окремих предметів на руйнування;',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['для блокування будівельних конструкцій і окремих предметів на руйнування;']
    },
    {
        id: 50,
        question: 'Звукові сповіщувачі призначені:',
        options: [
            'для блокування будівельних конструкцій на відкривання;',
            'призначені для блокування різних засклених конструкцій (вікна, вітрини, вітражі тощо) на розбиття;',
            'для захисту будівельних конструкцій від несанкціонованого проникнення шляхом руйнування;',
            'варіанти а), б);',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['призначені для блокування різних засклених конструкцій (вікна, вітрини, вітражі тощо) на розбиття;']
    },
    {
        id: 51,
        question: 'Електроконтактні сповіщувачі призначені:',
        options: [
            'для блокування будівельних конструкцій на відкривання;',
            'призначені для блокування різних засклених конструкцій (вікна, вітрини, вітражі тощо) на розбиття',
            'для захисту будівельних конструкцій від несанкціонованого проникнення шляхом руйнування;',
            'варіанти а), б);',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['для захисту будівельних конструкцій від несанкціонованого проникнення шляхом руйнування;']
    },
    {
        id: 52,
        question: 'Які датчики поділяють за принципом дії на пасивні та активні?',
        options: [
            'ультразвукові периметральні;',
            'фотоелектричні;',
            'вібраційні;',
            'акустичні;',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['ультразвукові периметральні;']
    },
    {
        id: 53,
        question: 'Які датчики кріпляться на стовпах або сітках огорож і являють собою контактні вимикачі різних видів?',
        options: [
            'периметральні датчики натяжної дії;',
            'периметральні інфраакустичні датчики;',
            'периметральні датчики електричного поля;',
            'периметральні вібраційні датчики;',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['периметральні вібраційні датчики;']
    },
    {
        id: 54,
        question: 'В яких датчиках використовуються лінзи Френеля?',
        options: [
            'інфрачервоних активних;',
            'інфрачервоних пасивних;',
            'фотооптичних;',
            'мікрохвильових;',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['інфрачервоних пасивних;']
    },
    {
        id: 55,
        question: 'Акустичні сповіщувачі призначені:',
        options: [
            'для блокування будівельних конструкцій на відкривання;',
            'призначені для блокування різних засклених конструкцій (вікна, вітрини, вітражі тощо) на розбиття;',
            'для захисту будівельних конструкцій від несанкціонованого проникнення шляхом руйнування;',
            'варіанти а), б);',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['призначені для блокування різних засклених конструкцій (вікна, вітрини, вітражі тощо) на розбиття;']
    },
    {
        id: 56,
        question: 'Периметральні вібраційні датчики можуть бути обійдені шляхом:',
        options: [
            'підкопу;',
            'подолання зверху;',
            'люмінесцентного освітлення;',
            'варіанти а), б);',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['варіанти а), б);']
    },
    {
        id: 57,
        question: 'П\'єзоелектричні сповіщувачі призначені:',
        options: [
            'для блокування будівельних конструкцій на відкривання;',
            'призначені для блокування різних засклених конструкцій (вікна, вітрини, вітражі тощо) на розбиття',
            'для захисту будівельних конструкцій від несанкціонованого проникнення шляхом руйнування;',
            'для блокування будівельних конструкцій і окремих предметів на руйнування;',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['для блокування будівельних конструкцій і окремих предметів на руйнування;']
    },
    {
        id: 58,
        question: 'Ультразвукові сповіщувачі призначені:',
        options: [
            'для блокування будівельних конструкцій на відкривання;',
            'призначені для блокування об’ємів закритих приміщень;',
            'для захисту будівельних конструкцій від несанкціонованого проникнення шляхом руйнування;',
            'варіанти а), б);',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['призначені для блокування об’ємів закритих приміщень;']
    },
    {
        id: 59,
        question: 'Що є чутливим елементом в інфрачервоних датчиках?',
        options: [
            'лазерний діод;',
            'фотодіод;',
            'фотоелемент;',
            'піроелектричний перетворювач;',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['піроелектричний перетворювач;']
    },
    {
        id: 60,
        question: 'Ультразвукові сповіщувачі призначені:',
        options: [
            'для блокування будівельних конструкцій на відкривання;',
            'для блокування засклених конструкцій (вікон, вітрин, вітражів і т.п.) на розбиття;',
            'для захисту будівельних конструкцій від несанкціонованого проникнення шляхом руйнування;',
            'варіанти а), б);',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['для блокування засклених конструкцій (вікон, вітрин, вітражів і т.п.) на розбиття;']
    },
    {
        id: 61,
        question: 'На якому ефекті працює ультразвуковий датчик?',
        options: [
            'Фарадея;',
            'Доплера;',
            'Хола;',
            'Зеємана;',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['Доплера;']
    },
    {
        id: 62,
        question: "Які датчики контролю простору мають приймач і надвисокочастотний передавач?",
        options: [
            'мікрохвильові;',
            'інфраакустичні;',
            'електричного поля;',
            'сейсмічні;',
            'правильної відповіді немає.',

        ],
        correctAnswers: ['мікрохвильові;'],
    },
    {
        id: 63,
        question: 'В яких датчиках використовуються лінзи Френеля?',
        options: [
            'інфрачервоних активних;',
            'інфрачервоних пасивних;',
            'фотооптичних;',
            'мікрохвильових;',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['інфрачервоних пасивних;']
    },
    {
        id: 64,
        question: 'Що є чутливим елементом в інфрачервоних датчиках?',
        options: [
            'лазерний діод;',
            'фотодіод;',
            'фотоелемент;',
            'піроелектричний перетворювач;',
            'правильної відповіді немає.'
        ],
        correctAnswers: ['піроелектричний перетворювач;']
    },
];